全球EMBA排名 科大港大奪冠亞 畢業生平均年薪250萬至366萬

【本報訊】英國《金融時報》公佈新一年全球EMBA（行政人員工商管理碩士）課程排名，預料本港兩所大學有份合辦的課程將包辦冠亞，其中香港大學首次參與即擠身第二，據悉榜首由科技大學蟬聯。
畢業生平均年薪250萬至366萬

香港大學經濟及工商管理學院表示，與倫敦商學院及哥倫比亞商學院合辦的「EMBA-Global Asia行政人員工商管理學碩士課程」，今年首次參與《金融時報》排名，即獲得全球第二。該課程的畢業生薪酬，為平均年薪將近32萬美元（約250萬港元），即月薪逾20萬港元；於國際課程經驗排第7名，而課程畢業生的事業發展表現則位列第14位。

該學院院長蔡洪濱對位列第二感到高興及鼓舞，指課程融合香港、倫敦，以及紐約的優勢，結合了強大的校友網絡，讓課程學生掌握最新的商業知識。
據了解，科大與美國西北大學凱洛格管理學院合辦的Kellogg-HKUST EMBA課程會蟬聯上述排行榜第一名。該課程自2013年起一直名列前茅，分別於2014、2015年排第二，2013年及去年排第一。去年數據顯示學生畢業3年後平均年薪達46.9萬美元（約366萬港元），科大今日將公佈排名詳情。
《金融時報》EMBA排行榜每年選出世界前100位的EMBA課程，有17年歷史，涵蓋畢業生薪酬、就業發展、學術質素等項目計分。

該學院院長蔡洪濱對位列第二感到高興及鼓舞，指課程融合香港、倫敦，以及紐約的優勢

反了反了

做乜唔係融合上海同深圳嘅優勢？

讀得依d都非富則貴架啦

讀完lee 啲重計年薪打工咩。